韓國梨泰院夜店武漢肺炎群聚感染102例 當局掌握萬人名單

（中央社首爾12日綜合外電報導）韓國首爾市梨泰院夜店爆發武漢肺炎群聚感染，至今天中午累計確診102例；首爾市長朴元淳今天說，已透過鄰近基地台信號收發資訊掌握1萬905人名單，並發簡訊要所有人盡快受檢。

韓聯社報導，截至今天中午12時，梨泰院夜店的2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）群聚感染相關確診案例累計達102例，以首爾64例占最大宗，京畿道23例、仁川7例、忠清北道5例，全羅北道、釜山及濟州各一例。

以感染途徑區分，其中73例曾直接出入梨泰院夜店，29例為感染者的家人、親友、同事等接觸者。

首爾市政府透過夜店紀錄取得5000多人顧客名單，但因為部分是假電話號碼或拒接等狀況，目前仍有3000多人未能取得聯絡。

首爾市長朴元淳今天在記者會表示，已在警方和電信公司協助下，取得可能感染期間曾收發鄰近基地台信號的1萬905人名單，並發送簡訊要求這些曾在4月24日至5月6日間到過梨泰院夜店鄰近地區的民眾主動盡速前往篩檢，預計今天下午再發送一次簡訊。

為避免相關人員因不想曝光身分而逃避採檢，首爾市與全羅北道都採取匿名篩檢措施，受檢者可要求不提供姓名，僅登記電話號碼。

朴元淳說明，除透過基地台信號收發資訊，也已向信用卡公司取得494名在該地區使用信用卡消費名單，要求進行採檢及居家隔離措施。

此外，警方也出動8559名警力組成迅速應對小組，協助經由監視器畫面等方式追蹤仍無法聯絡上的夜店顧客。

除5日確診的首例病患曾出入的5家夜店外，一名昨天確診患者在本月2日造訪的大型知名夜店MADE也列入最新調查對象，朴元淳表示會比照同樣方式進行追蹤。昨天確診的這名患者與首例確診者2日在梨泰院動線並未重疊。（譯者：廖禹揚/核稿：陳彥鈞）1090512